或者，在沙漠中，當地面很熱，空氣很冷，並且有空氣湍流時，它可能會在地平線上造成一個閃光，看起來像一個水池。 想要一件看都不看的藝術品? 這5種視覺錯覺將進入你的腦海。Corinne Iozzio 
 月亮升起來了，它那神秘的微光在遠處不平靜的水面上投下無數的光。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 他看到樅樹的枝頭在閃爍著微光，聽到它們在微風把針葉吹向陽光時發出的竊竊私語。 三個約翰·沉默的故事|阿爾傑農·布萊克伍德 
 埃德娜那件緞子長袍的金光閃閃，在她的兩側展開了豐盈的褶皺。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 她低頭一看，注意到他腿上的黑線在離她如此近的地方進進出出，映襯著她衣服上黃色的微光。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 河的下游有一個白色的東西在淡綠色的洪水中閃過。 《黃金小道》哈羅德·賓德洛斯